移動軍火庫遭截查 高雄街頭子彈橫飛 警開22槍殺悍匪

移動軍火庫遭截查
高雄街頭子彈橫飛 警開22槍殺悍匪

兩岸要聞

台灣高雄市街頭爆發警匪槍戰！警方昨凌晨截查可疑汽車時，與車上的人爆發槍戰，一名後座乘客打開車門後，用槍指向警員準備開火，未料因卡彈無法射擊，最後遭警員連開22槍擊斃。警方隨後在汽車內查獲6把衝鋒槍及手槍、305發子彈，堪如移動軍火庫。

昨日凌晨3時許，高雄警方在大順路與鼎山路交界，截查一輛形迹可疑白色私家車，要求車內3名乘客下車受查，但對方不為所動，警員發覺情況有異，拔槍喝令下車。現場氣氛變得緊張，車內男子陳祈安從右後座下車之際，突然向警員近距離開槍，明顯想置警於死地，但扣下扳機子彈卡住。警員見狀開火還擊，向汽車連開22槍後，終於制服3名男子。

高雄槍戰現場一片混亂，兩名疑犯被制服，其中主犯陳祈安（左）搶救無效死亡。台灣《蘋果日報》

同車兩名同黨被捕

由警方公佈的3分鐘現場片段可見，案發時大街槍聲大作，街上仍有人車經過，警員要求私家車司機熄匙、下車。但車內毫無動靜，警員隨後靠近車輛，私家車副駕駛位及右後車門同時打開，警員問：「有帶啥（台語，意指有帶甚麼東西）？」話語甫落，瞥見陳男意圖開槍，警員後退反擊，一時間街頭傳多下槍聲。警匪對峙約兩分鐘，陳祈安身中一槍，子彈由左腰穿入右胸，因出血過多不治，另外兩名同夥被捕。

警方在涉事汽車起出大量軍火，包括2把美製RM22401型突擊衝鋒槍、一把本港警隊的水警、飛虎隊等使用的「Glock-17」半自動曲尺手槍，3把改造手槍、305發子彈，其中97發子彈是達姆彈（開花彈）、一枚玩具手榴彈、裝滿彈匣的戰術背心，火力強大如小型軍火庫，其中RM22401型衝鋒槍是全自動衝鋒槍，可裝彈38發，在台灣屬火力強大的罕見槍械。現場還撿獲少量毒品，車上還有一隻嫌犯飼養的鸚鵡。

疑犯車輛彈痕纍纍，全車有10多處彈孔。

外界質疑執法過當

據稱，涉案3人均有毒品前科，尤其陳祈安曾涉強盜、毒品及恐嚇案，被擊斃時仍被通緝。其實，這已非陳男首次在公眾場合開槍，14年前他由家人陪同到診所戒毒，其間情緒失控向診所開槍發洩，還叫囂：「要與警察同歸於盡！」

高雄槍擊案引發全台譁然，外界認為警方連開22槍殺匪，疑執法過當。警方昨強調，陳男意圖向警員開槍才還擊，警方共開22槍，近10槍對空鳴槍示警，其餘朝車輛開槍，未直接向人開槍。警方表示，洪男等人供稱準備要到南投戒毒，因停在路邊看導航被盤查，警方仍在調查。

台灣《蘋果日報》

相關新聞

歹徒卡彈 年輕警員撿回一命
兩岸要聞 12小時前

槍聲四起 車內鸚鵡淡定無飛走
兩岸要聞 12小時前

22槍
台灣一有親駁火新聞，啲子彈數量都好驚人

好耐之前有單飛車駁火
兩邊加埋射咗幾百飛
拍戲咁款

傻西，死左都要做隻on9鬼

//外界認為警方連開22槍殺匪，疑執法過當//

唔係個賊支槍卡殻，條差佬死撚左啦喎
用下腦好唔好

正常幾槍已經可以KO
心口位置加腳

十槍係向天開，其實幾鳩
直接不停掃

死黑警應該俾人用槍打死都唔準開槍啦

槍聲四起 車內鸚鵡淡定無飛走

渣ga
香港慈母一槍爆頭收隊

左膠死撚哂佢啦

好勁喎槍神

打pubg見到人都淆底射唔中啦

真人駁火仲要冷靜到一槍射腳一槍射心

左膠真係社會癌細胞嚟
人地準備開槍先（好彩卡彈，唔係警察都死撚埋），都仲話人執法過當
遲啲佢老母俾人用槍指住嗰陣，記得叫警察唔好執法過當

台灣人 成日話自己治安好過香港
但台灣幾乎每隔 幾個星期就槍戰一次

香港已經差唔多五年 無槍戰過, 對上一次已經係 2014年既啟晴邨槍擊案